別多說話

別多說話 - 古德明

中國政府網(互聯網)

中共一年一度的兩會樣板戲開鑼，政治協商會議委員吳傑莊說：「我們接到提示，建言不要太多。」畢竟協商是假，虛應故事是真。

中共黨魁永遠是神，一言一行都要天下效法，所以毛澤東時代要讀毛語錄，習近平時代也要「學習」：現在，電視節目就有《新時代學習大會》、《平語近人》等，電腦應用程式則有《學習強國》之類，黨員銓敍要計學習積分。神於萬事無有不察，決策無有不周，還要什麼「協商」：人大代表以及政協委員，只須恭聽神意，就是稱職。

《新唐書．姦臣傳》載：唐玄宗年間，李林甫為相凡十九年，「諫官皆持祿養資（但求保住祿位），無敢正言者」。補闕杜璡上書論政，馬上被斥逐，李林甫還乘機諷諭百官：「明主在上，群臣將順不暇（聽從還來不及），亦何所論（還議論什麼）？君等獨不見立仗馬（儀仗馬）乎？終日無聲，而飫（飽食）三品芻豆；一鳴，則黜之矣。」今日顯然也是「明主在上，臣民學習不暇」的盛世，政協委員無非備位，建言實不要太多。二零一四年，有個政協委員就因不肯終日無聲，終被罷黜，他叫做田北俊。

唐太宗看見「朝臣都不論事」，會憂心忡忡，於是有貞觀之治（《貞觀政要．求諫》）；唐玄宗用姦人為相，諫官「無敢正言者」，於是有安史之亂。但這些都是舊中國故事，新中國共產黨有萬民監視器，更有剿民坦克車，定可扭轉歷朝治亂定律。這應該就是學習課程的第一課。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
【有限創意】廢除婦女節 (余家強)

下一則
下一則
雪花零星地飄落 (林道群)